---
aid: 9025
zid: 138830
title: "日本无所谓攻略，按殖民地开发的角度只要开发掠奴队和原料地"
author: bingbing304
date: 2013-06-19 23:10:00+07:00
lastmod: 2013-06-19 23:56:00+07:00
---

bingbing304 于 2013-6-19 23:10:00 发表了：

_本帖最后由 bingbing304 于 2013-6-19 23:18 编辑_

首先幕府政权是封建制度。大将军的权力来自其的军事力量不是侍奉天皇的政治力量。临高军事扩张瓶颈并不是军事力量不足，而是政治基础不足。 按游牧民族的作法，以核心军事力量，控制当地降臣，再用降臣军队打前锋，征服更多降臣。交了投名状，降臣就没有回头路了，只能依附。核心军事力量只要能对付少数降臣的能力就行，不用担心降臣忽然全部联手反叛。降臣之间信息不通也缺乏信任，反叛的好处远低于当狗的好处。只有降臣打不动的钉子，和对付反叛降臣，才用核心军事力量屠城立威。这样滚筒式的军事征服几年内就能席卷大陆。只是临高的野心不是军事征服而是政治改造，才是进程缓慢的原因。大陆全面政治改造，五十年大概就是打个基础，所以有种田五十年后再吞吐世界的想法。

但是为什么要在非华夏区域干政治改造这吃力不讨好的事？
政治改造完好让他们民族觉醒，争取独立，推翻暴政？直接把

游牧民族的作法搬到海上不就完了。肯当二髡贼的有白米饭，有肉汤，有绸缎，然后给他们一个更下等的民族欺压。 有多少人会自我觉醒普世意识而不是争先恐后加入
掠奴队，把土著送进矿坑？当然
掠奴队的力量大到能推翻政权，自然会往军阀转变。 所以殖民部就要有分而治之和提拔分化

二髡贼

的政治智慧，而不是强大的军事指挥能力。其实在东南亚只想控制经济，矿产，码头而不是灭国，

二髡贼的猴版武装就够了。

二髡贼的军事冒险，赚了临高可以分最少一半儿，亏了也不会亏到临高头上。 二髡贼海外

发

了

财，回家拉几百人出来远比从归化民抽调容易。归化民要管饭，管人身安全。阿三，
二髡贼可是要自负盈亏，偶尔还会被高级归化二髡贼以视察名义抽耳光。

---

捷维丝 于 2013-6-19 23:56:25 发表了：

得了，日本早就定下了本土化的目标。不过日本这种人口众多的地方的确要出很多人口进行海外殖民。另外，东南亚早就下了灭绝令，那帮猴子们以后的归属就是种植园。你这个海上游牧民族式的侵略方法根本不行。帝国这种人口大国唯一的殖民方式就是灭绝令加本土大规模移民。老祖宗几千年的扩张史就是这么干的。

---
